Sigma 個Foveon算唔算最不思進取嘅sensor?

5年前出果時驚為天人，但而家一般FF都接近四千萬像素，可用iso過 連高階少少嘅Apsc 都有成3千萬像素同iso6400可用.
Sigma 係畫質上已經冇優勢 但iso 同其他都差人幾條街. Sigma 冇心搞個Foveon就唔好霸住個專利啦 累人累物

冇錢賺咪唔玩囉咁簡單

人地社長係訪問到都話sigma dp 機無咩錢賺，係小眾玩意. 無錢就無r&d , 專利賣都未必有人要，你都識講其他sensor 發展到咁高階， 而且係sony 獨大. 呢種sensor 就由得佢慢慢消失啦.